俄外交部：G7擴大會議沒有中國參加很難解決全球 性問題

當地時間6月2日，針對美國總統特朗普提議邀請俄羅斯參加今年的G7擴大會議，俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃表示，沒有中國參加的G7擴大會議，很難解決全球性問題。扎哈羅娃說：“擴大G7會議參與國這一路線是正確的，但是很明顯，沒有中國的參與，將很難解決具有全球性意義的問題。”

扎哈羅娃同時還表示，美國總統特朗普認為G7是非常過時的國家集團，並不符合當今世界的發展形勢，俄羅斯對這一觀點表示同意。

俄羅斯認為在西方國家的“排外俱樂部”框架下無法解決目前的國際政治和經濟問題，這是客觀現實。扎哈羅娃還特別提到了二十國集團(G20)，她認為這是一個非常有效的對話模式，其中既包含G7成員國，也包含金磚國家。

解決左中國咪無問題

因為中國就係嗰個全球性問題

中共有撚幫過忙咩～ 咪又係賴屎賴屁話自己冇問題唔肯改 同啲死廢老一樣。

無咗中國嘅話俄羅斯就會少咗一票

你係咪想要中國代表？
好，叫埋蔡英文

因為要討論點解決中國

中國